[忽發奇想] 有冇聽過非牛頓流體？呢種液體愈大力打佢，佢就愈硬。

話說頭先做緊Chem功課，之前做實驗用過鷹粟粉，頭先上Google搵資料見到呢條片，就入去睇下：

利申：非打手。唔想幫人加views就直接睇下面，或者自己Google其他片。

根據Wiki：非牛頓流體是一種流體力學的概念，與牛頓流體相對，它的應力與速度梯度的關係不服從牛頓粘性定律，也就是說其剪應力與剪應變呈非線性關係。

即係我地愈大力打佢，佢就愈硬。相反，我地愈細力打佢，佢就好似水咁軟。
可以睇上面條片，重點係2分15秒後。

以我所知常見嘅非牛頓流體有：鷹粟粉、太白粉。

Wiki常見的非牛頓流體包括：高分子聚合物溶液、聚合物熔融體（熔融狀態的塑膠)、泡沫溶液、懸浮液、乳液、膏體(如瀝青)和一些生物流體（如血液）。 呢啲好似太難搵。

唔知對各位學生嘅學術研究有冇用，post咗先算。
祝各位學業進步。

post錯台

雖然我開錯台，但都好樂意同大家討論！

都係一Google就搵到，係大學物理實驗，可以睇下。

推

有冇人幫手諗下計

一區有兩個民主派侯選人，點搞好?

真係對大家讀書有用先推，冇用嘅就由得佢沉啦

non-newtonian fluid
shear stress is not directly proportional to shear rate
e.g. shear-thinning,shear-thickening and bingham plastic fluid

膊頭有花嘅入嚟睇吓有咩用

用嚟做車轆rb得唔得？

好撚重
要即場調配

有用應該好有用，不過好難應用係件甲上面

無用
血都係non newtonian fluid，唔係non newtonian fluid就防到打擊

不推文，比佢沉

睇片都覺好重

要鈍器打擊先有用, 子彈個動能聚焦喺一點度會輕易將流體打穿
仲有最重要一點, 你搵乜野黎載住流體用黎保護.....只要對方打爛你用容器就已變廢物, 入面d流體會流走

咁唔好再推

又真
所以唔好再推或者不推文

又唔好咁講，non newtonian fluid大至分2隻，只係血液同粟米漿分別屬於呢2隻

而佢地嘅特性又唔同

擋子彈就2隻都一定唔得嫁啦不過用子彈打呢2隻液體個效果應該有分別

我睇#14條片，佢用埋汽球去裝oobleck，厚度咁高，golf打入去都係散撚曬。
子彈應該減到少少衝力但係都會穿。
重點係#15講，就算用嘅話，要用咩裝住放喺身。

重